連番攻擊瑞典媒體反華 無國界記者促中國大使「閉嘴」

連番攻擊瑞典媒體反華 無國界記者促中國大使「閉嘴」

中國與瑞典關係，自瑞典籍香港銅鑼灣書店老闆桂民海被中方拘留後，多年來一直緊張。至去年9月，瑞典電視台時事節目又公然侮辱中國人，隨後中國當局連番予以反擊。無國界記者協會昨日發表聲明譴責，中國當局對瑞典傳媒的擊攻，暴露了北京正致力於強化其海外監控那種肆無忌憚的做法。

無國界記者協會在一份聲明中表示，「自2017年8月就任以來，中國駐瑞典大使桂從友一直在對瑞典媒體開展一場所謂『要求真相』的撻伐」。

據悉，中國駐瑞典大使館近日連番指控多家瑞典媒體對中國有「敵意」，其中包括兩間主要的全國性日報以及瑞典中央通訊社TT。另有多家地方媒體，也成為中國大使館的抨擊對象。

無國界記者協會瑞典分部負責人哈爾克亞爾（Erik Halkjaer）強調，「外交機構無權對其所駐國家媒體的報道內容說三道四。」

而中國駐瑞典大使館在其最近的一份相關聲明中，抨擊瑞典公共電視台在今年2月27日刊登台灣駐瑞典代表的一篇呼籲支持台灣民主、抵抗中國打壓的文稿。無國界記者協會東亞辦事處負責人阿爾維亞尼（Cedric Alviani）表示，中國對瑞典傳媒的攻擊，「暴露了北京正致力於強化其海外監控那種肆無忌憚的做派。」

無國界記者協會特別提到，中國是全球關押記者數量最多的國家，目前約有60多人繫獄；而瑞典在該組織的2018年度全球新聞自由綜合指數排名中位居第二。

自桂民海事件後，瑞中雙邊關係多年來一直處於緊張。去年9月，中國發出外交照會，指控瑞典警方「野蠻」對待數名中國遊客。但當地傳媒隨後跟進報道指，其實是這幾名中國遊客在斯德哥爾摩一間酒店內，提出無理要求而遭到拒絕後「撒野」，被酒店方面召警到場趕走。事後，瑞典國家公共電視台的一個時事諷刺節目拿中國人開玩笑，北京就此指控該媒體是在搞種族主義，並要求瑞典方面道歉。

法新社

以其人之道 還治其人之身

北歐國家係唔同d
高等人種

人地瑞典都唔洗一帶一路

Keep your Chinese mouth shut
No one is asking you ching chong